指港失新聞自由 明鏡集團撤走

節錄

指港失新聞自由 明鏡集團撤走

【本報訊】港版國安法去年6月30日實施後，曾在本港出版多本中共敏感書籍的明鏡新聞出版社，亦結束在港業務。目前身在美國的明鏡新聞集團創辦人何頻昨接受本報訪問時指，在港版國安法下，香港原有的法律不能再保護新聞自由，新聞工作者未來的生存空間越來越小。

相關新聞：國安歹毒：初選有罪 警拘戴耀廷53人

何頻表示，從去年7月1日起，明鏡集團的出版和雜誌業務已正式離開香港，將來不會在港出版任何書籍，更形容香港的存書已「幾乎化成了紙漿」。不過，他表示公司在台灣和美國紐約的出版工作仍然繼續，未來會嘗試出版電子刊物及製作網上影片。

何頻

何頻：國安法無邊界

何頻坦言，國安法是他決定撤出香港的原因之一，他認為港版國安法是一部由建立、解釋到執行都沒邊界的法律，香港原有的法例很難對新聞自由起到保護的作用，故他不能讓員工冒風險工作：「你沒有辦法可以想像會繼續有新聞出版自由。」

相關新聞：多國政要轟打壓「拜登站港人一方」 歐盟促放人 制裁擬升級

他慨嘆，除非中共撤回港版國安法，否則不看好香港未來的新聞自由，「即使有些人很勇敢地進行新聞報道，但我相信他們的壓力越來越大，空間會越來越小」。

本報曾向旺角三間樓上書店查詢，。。。。。。。。。。